【國歌法殺到】填詞人遭中共逼死 吳文遠引歌詞嘲梁美芬

人大常委會昨通過將《國歌法》納入《基本法》附件三，港府將以本地立法方式，在港落實《國歌法》，港區人大葉國謙表明，將來市民聽到國歌必須肅立，甚至「行緊路都要停」，否則犯法。梁美芬等建制派出席《城市論壇》時，繼續護航，同場的社民連主席吳文遠則引用《義勇軍進行曲》首句歌詞「起來！不願做奴隸的人們」，指港人已取民主多年，「正正就彰顯咗國歌第一句嘅說話」，反指建制派「一班甘願做奴隸嘅人，去逼人哋去唱不願做奴隸」。

台下的維園衝鋒主席「大陸朱」朱韶洪亦批評《國歌法》，「講到對國歌唔尊重，共產黨認第二都冇人敢認第一」，指《義勇軍進行曲》填詞人田漢就是被「中共攪文化革命運動逼害到死」，認為「中共國」不配有國歌。而一名來自圓玄學院妙法寺內明陳呂重德紀念中學的男同學就認為不應成立《國歌法》，指出「尊重國家應該從心出發，唔應該用立法去規限咗對呢個國家嘅尊重」。

大陸朱